%% config
\newcommand{\home}{../../../styles}

%% documentclass
\input{\home/style_vocabularly}


%% settings for the metatags
\def\pdftitle{English everyday vocabularly 1 }
\def\pdfkeywords{vocabularly}


%% loading the hypersetup
\input{\home/info_hypersetup}


\begin{document}
{\LARGE \pdftitle by Matthias Günther}


{\footnotesize 
\begin{minipage}[t]{6.5cm}
\begin{longtable}{p{2cm}p{0.5cm}p{3cm}}
admits                  & \ldots & erlaubt, gestatten \\
adversity               & \ldots & Elend, Not, Schaden, Trübsal \\
anguish                 & \ldots & Pein, Qual, Angst \\
annihilate              & \ldots & aufreiben \\
associated              & \ldots & dazugehörig \\
attender                & \ldots & Anwesender, Genosse \\
awkward                 & \ldots & heikel, peinlich, unbeholfen \\
bestow                  & \ldots & gewähren, widmen \\
bogus reason            & \ldots & betrügerische Grund \\
boil something down     & \ldots & reduzieren, eindampfen \\
boulder                 & \ldots & Brocken, Geröll \\
breezeway               & \ldots & überdachter Übergang \\
cajole                  & \ldots & herumkriegen, schmeicheln \\
canon fodder            & \ldots & Kanonenfutter \\
canvassing              & \ldots & Kundenfang, Direktvertrieb \\
caveat                  & \ldots & Warnung, Vorbehalt \\
chant                   & \ldots & Tonfall, Gesang \\
chisel                  & \ldots & (Stein)Meißel \\
coerced                 & \ldots & erzwungen, genötigt \\
complainant             & \ldots & Kläger \\
compliance              & \ldots & Einhaltunf, Einwilligung, Befolgung \\
conceive                & \ldots & verstehen, geistig erfassen \\
conduit                 & \ldots & Kanal \\
confinement             & \ldots & Einschränkung, Beschränkung \\
courtesy                & \ldots & Höflichkeit, Verbindlichkeit \\
craft                   & \ldots & Handwerk \\
crap                    & \ldots & Mist, Unsinn, Schrott \\
dawdle                  & \ldots & trödeln \\
delimit                 & \ldots & abstecken, abgrenzen \\
demeanor                & \ldots & Haltung, Betragen \\
dental                  & \ldots & zahnmedinisch \\
desperate               & \ldots & hoffnungslos, extrem \\
disclose                & \ldots & mitteilen, offenbaren \\
disgusting              & \ldots & ekelhaft \\
dissemination           & \ldots & Ausbreitung, Verbreitung \\
due to the fact         & \ldots & beruht auf der Tatsache \\
\end{longtable} 
\end{minipage}
\hfill
\begin{minipage}[t]{6.5cm}
\begin{longtable}{p{2cm}p{0.5cm}p{3cm}}
embody                  & \ldots & ausdrücken, enthalten, verkörpern \\
enclose                 & \ldots & einschließen, umschließen \\
enforce                 & \ldots & durchsetzen, erzwingen \\
enforcement             & \ldots & Durchsetzung, Erzwingung \\
ennui                   & \ldots & Langeweile \\
error prone             & \ldots & fehleranfällig \\
extent                  & \ldots & Erstreckung, Ausdehnung \\
exuberance              & \ldots & Überfluss, Überschwang \\
fancy                   & \ldots & gern mögen, auf etwas Bock haben \\
faucet                  & \ldots & Auslaufventil, Zapfhahn \\
fluffy                  & \ldots & flockig \\
fraud                   & \ldots & Schwindel, Fälschung \\
gilts                   & \ldots & Staatsobligationen \\
grease                  & \ldots & Fett, Schmiere \\
grind                   & \ldots & Schinderei, Streber \\
grumpy                  & \ldots & kauzig, mürrig \\
haphazard               & \ldots & planlos, zufällig \\
holistic                & \ldots & ganzheitlich \\
homespun                & \ldots & einfach, schlicht, hausbacken \\
improper                & \ldots & unpassend, ungeeignet \\
inextricably            & \ldots & untrennbar, unauflösbar \\
inference               & \ldots & Folgerung, Rückschluss \\
inscrutable             & \ldots & undurchschaubar, unergründlich, unverständlich \\
insignificant           & \ldots & unwesentlich, unwichtig \\
jack-of-all-trades      & \ldots & Hansdampf in allen Gassen sein, Tausendsassa \\
jig                     & \ldots & Schablone, Bauvorrichtung \\
limericks               & \ldots & Limerick (ist ein kurzes scherzhaftes Gedicht) \\
malicious               & \ldots & bösartig \\
mediate                 & \ldots & aushandeln, herbeiführen, vermitteln \\
mediocre                & \ldots & mittelmäßig, bedeutungslos, zweitklassig \\
\end{longtable}
\end{minipage}
}

\pagebreak
{\LARGE \pdftitle by Matthias Günther}

{\footnotesize 
\begin{minipage}[t]{6.5cm}
\begin{longtable}{p{2cm}p{0.5cm}p{3cm}}
mold                    & \ldots & Abguss, Abdruck \\
mush                    & \ldots & Brei, Mansch, Mus \\
mutual                  & \ldots & beidseitig, gegenseitig \\
napkin                  & \ldots & Serviette \\
nefarious               & \ldots & ruchlos, schändlich \\
niche                   & \ldots & Nische \\
nifty                   & \ldots & elegant, geschickt \\
nutrition               & \ldots & Ernährung \\
obesity                 & \ldots & Fettsucht \\
outrage                 & \ldots & Empörung, Frevel \\
pace                    & \ldots & Schritt, Stufe, Gangsart \\
paid of                 & \ldots & abbezahlen, auszahlen \\
particular              & \ldots & besonders, bestimmt, eigen, jeweilig \\
patio                   & \ldots & Innenhof, Veranda, Terrasse \\
pave                    & \ldots & befestigen, pflastern \\
paycheck                & \ldots & Gehaltscheck \\
payroll                 & \ldots & Gehaltsliste, Lohnkonto \\
pennant                 & \ldots & Banner, Wimpel \\
permissive              & \ldots & tolerant \\
pillow                  & \ldots & Kopfkissen \\
proposal                & \ldots & Anregung, Antrag \\
rapscallion             & \ldots & Gauner, Schuft, Halunke \\
rehearse                & \ldots & einstudieren, einüben \\
resemble                & \ldots & jemanden gleich/ähnlich sein \\
restrain                & \ldots & beschränken, behindern, einzwängen \\
retaliation             & \ldots & Vergeltung \\
roll up your sleeves    & \ldots & Ärmel hochkrempeln \\
rubber duck             & \ldots & Badeente \\
salient                 & \ldots & hervorragend, heraustechend \\
savvy                   & \ldots & Gripps, Intelligenz, Köpfchen \\
scrutiny                & \ldots & die Prüfung, forschender Blick \\
sedative                & \ldots & beruhigend \\
slag/purge              & \ldots & entschlacken \\
sliver                  & \ldots & Scheibchen, Splitter \\
sloppy                  & \ldots & salopp, schlampig \\
\end{longtable} 
\end{minipage}
\hfill
\begin{minipage}[t]{6.5cm}
\begin{longtable}{p{2cm}p{0.5cm}p{3cm}}
spa                     & \ldots & Badeort, Heilbad, Wellness-Center \\
spoils                  & \ldots & Kriegsbeute \\
staple                  & \ldots & Heftklammer \\
steamless               & \ldots & nahtlos \\
stir                    & \ldots & Aufregung, Bewegung \\
stitch                  & \ldots & Knoten, Stich \\
stuck in the rut        & \ldots & in der Spurille hängen bleiben \\
sustainable             & \ldots & tragbar, nachhaltig, \\
temptation              & \ldots & Verlockung, Versuchung \\
tenure                  & \ldots & Anstellung, Amtszeit \\
terse                   & \ldots & gedrängt, knapp \\
thrive                  & \ldots & florieren, Erfolg haben, Gewinnen \\
to chuckle              & \ldots & glucksen, kichern \\
toddler                 & \ldots & Kleinkind \\
toff system             & \ldots & herausgeputzes Programm \\
towing (context is car) & \ldots & Abschleppen \\
traits                  & \ldots & Eigenschaft, Wesenszug \\
umbrage                 & \ldots & der Schatten \\
vaccine                 & \ldots & Impfstoff \\
vent hood               & \ldots & Abdeckhaube \\
venue                   & \ldots & Platz, Tagungsort \\
vestibule               & \ldots & DIele, Flur, Korridor \\
viable                  & \ldots & brauchbar, durchführbar \\
vigilant                & \ldots & wachsam, aufmerksam \\
whippersnapper          & \ldots & Jungspund \\
\end{longtable}
\end{minipage}
}

\end{document}

